［港共開始做嘢］香港學校內在發生什麼？請聽這位英華女生的勇敢控訴！

好假

又香港 G報

689以前淨落黎部機器開始運作返啦
大家要準備佢地一波波既攻擊

其實佢既策略來來去去只係
分化/仇恨/恐懼等既人性弱點
所以如果你見到新聞令你有呢種感覺
就要提高警覺
新聞係咪由宣傳機器出黎

我朋友在英華教
佢既講法係：

1.星期一校長因為考慮近期同學民情
怕升五星旗場面會好難睇
決定暫延

2.同日G報出到段片

3.個「學生」經歷過2014雨傘，星期一又聽到校長決定
應該係中五生

4.但想來想去，真係想唔出邊個同學可以滔滔不絕在鏡頭前發言
而立場又是親政府的

5.部份言論誇張
例如應該唔會有老師在堂上表明希望中共下台、
通識都無個學生講得咁偏黃

共狗文宣真心屈。。。

你有你笑佢Fake News,但其實佢係中年人既層面入屋率好高.

今次可能係借英華來打通識
成個建制似乎都以為近年學運係通識科帶起

教育局年幾前已經慢慢郁緊通識嘅地位，開始想推番中史玩大一統史觀洗腦。
不過佢哋完全搞錯重點，問題不在通識本身，而係後生仔本身接觸嘅網上資訊無審查，令佢哋認清事實而反共，有無通識都無分別。

呢劑藥有好大副作用
共產黨仲未明呢點？

香港雞報

共產黨媒體，咪撚睇啦

家長group , whatsapp group , 咁多人， 點阻

其實點解會自稱雞報咁on9?

我諗好耐以前
已經有高人講明中國需要香港
但唔需要香港人

所以佢樂見香港人唔團結，自私自利，互相猜疑
到你對周圍既香港人絕望，無信任時（即係689管香港既時候）
就會開始放棄你既信念
安心做個大灣區人

唔會令到港人放棄信念
只可以轉移視線到
仲有個強副作用係因而迫出一批人走向極端

UR演變向港獨就係一例
睇黎港獨又要招人了

有個英華舊生咁講：
懷疑片中人不是英華在校生，片中講的不會是低年級學生可知的，但片中人所穿的是全新校服並且不是貼身，絕不可能是高年級生。
另一穿崩處提及宗教課老師是牧師是校董暗示學校（政策）是高層授許，這完全是堅離地，根本無此人存在。
片中指校內氣氛恐怖，中間派藍絲都噤若寒蟬，完全遍離事實，指控十分嚴重，什麼反政府，什麼校內洗腦，真昰十分離譜。

公平講，多數老師真係偏向認同民主自由
(此所以教協會員遠多於教聯)

而在雞報等建制媒體眼中，
你偏黃老師教學生，
仲唔係洗腦？

呢兩日深入敵陣, 真心覺得佢地洗腦係好成功, 明明而家除咗蘋果所有報紙已經染紅, 佢地可以講到咩出面黃媒龔斷
明明建制派同政府大權在握, 喺佢地港人講地、幫港出聲嘅圍內, 會講到己方係受害者, 建制派係怕咗社會上嘅批鬥
一直都唔明, 點解可以將當權者(政府、警察、保皇黨)講到受逼害咁委屈

同意，我都有follow 啲建制facebook, 啲人真係信到十足十。
我係70後，有好多同學係醫生呀，專業人士，但，是非不分

erm 我讀中學嗰陣有年雨革
立場極度保守嘅校長都基於民情洶湧
決定十一唔做升旗禮
真心唔明撞正巨大社會事件唔升旗有咩問題

我完全唔覺唔升旗有咩問題，我都唔想去comment 佢所講既野，只係想從表面証據去打。

班奶共嘅人覺得唔係同自己同一立場就係「黃」黃法官 黃老師 黃校長 成個世界唔通只係黃同藍咩

麻煩大家花少少時間睇咗佢
識人係英華老師有幾點想澄清

1. 我朋友係英華女校教師，學校一路有在重要日子舉行升旗禮，同埋國慶都有升，只係因為現為考試時間，6月26是7月1日前唯一能安排學生早會時間。有鑑於最近社會爭議，校方認為安排不同界別人士與學生進行討論更能理解國情。事實上如果因為升少一次旗就不愛國，那人的愛國心也未免太弱小了吧？

2. 關於兩位講者，影片裡被該學生標籤為反對派，其實毫無根據：劉進圖為明報前總編輯，一份中立報紙的記者而已，何以見得是反對派？若細心留意他就逃犯條例發表的言論，他是一位暗左記者：他一直支持送中條例，不過認為只應送內地人。至於張達明，香港大學法律學者，當特首林鄭都話大律師公會意見太艱深未有時間閱讀，請一位法律學者為學生解答疑難，有根有據的作討論，不是凡事二分、標籤別人，培養理性批判思考能力，才是真正的反洗腦。

3. 作為一位通識科老師，我必須指出深入討論改革 後的中國社會問題，是考評局的課程指引，有興趣可以參考通識歷年試題，凡與中國相關的，都離不開貧富懸殊、食品安全、環境污染等因經濟急速發展所帶來的社會問題，以上是考評局制定的。既然考試要求如此，教師當然將教學中心放在中國社會問題出現的成因及決絕方法。承魯迅先生的愛國精神，愛國一味只向好方面看，是害國主義；要認清問題，改革弊病，才是真正愛國。

4. 香港有言論自由行動自由，學校准許學生派白絲帶同黃絲帶，讓學生學習做公民，參與社政事務。相信如果有人派愛國紅絲帶學校都會准許，問題係無人派。有人自己唔參加，係自己放棄權利及義務，但不能指責他人履行公民權利，公民之權與責，世界是有共識的，詳請可參考聯合國人權宣言。

只要唔係政府官、親建制政客，
G報此類共媒會認為其他人都係黃營

屌！FB 開始見到有人share

非常中肯的回應

hk雞報同大公文匯同一水平

有之前致年青人條片的經驗，今次應該點應對？冷處理？拍多條片counter effect?

問薑蓉

扮高登出品昆細路仔睇掛

英華女邊會講野咁叻

我地學校淨係識撚得補課

件衫似係初中，但初中有咩可能講野咁叻

英文差就唔好走出黎柒啦，band 1 學校走D咁既學生出黎影響學校形象

Confirmed 高form

是但搵條女 打格 變聲
好換衫 下一套校服

點應對

拍返唔同傳統名校既片出黎，遮樣，講理念理據

推，點應對，我有啲親戚都受到影響

需要香港
但唔需要香港人

好悲涼
所以要人種大清洗

因為你覺得係人民公僕 當權者
佢覺得係無上權威 神聖不可侵犯

第4點
你唔鍾意大可以派返紅絲帶反擊

班深藍覺得林鄭民情洶湧唔硬推係軟弱，
同樣嘅歪理

呢段廢好多, 一開始已經話煽動洗腦

其實李力持同高智森都係得一條橋

拉一派打一派, 無其他招了

係咁㗎啦
佢哋會繼續出無限條片
你唔好俾佢帶方向
繼續做返我哋要做嘅嘢
自然有人發現新嘢去反擊

我開頭都覺得啲片好戇鳩，但直到啲長輩group share致青年人同英華段片，一邊讚英華個女仔敢言一邊話而家啲後生簡直係紅衛兵，我就好撚驚，而且我想解釋都解唔到，總之同佢地立場唔同嘅，佢地一係唔睇一係屌我

有時真係好想情願通過左條例，唻一次焦土，俾佢地睇下條惡法有幾勁